# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 00:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embedding_factory.py:245
msgid "Default Embeddings"
msgstr "기본 임베딩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embedding_factory.py:249
msgid "Default embeddings(using default embedding model of current system)"
msgstr "기본 임베딩(현재 시스템의 기본 임베딩 모델 사용)"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:53
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:29
msgid "The path of the model, if you want to deploy a local model."
msgstr "로컬 모델을 배포하려는 경우 모델의 경로입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:61
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:37
msgid "Device to run model. If None, the device is automatically determined"
msgstr "모델을 실행할 장치입니다. None인 경우 장치가 자동으로 결정됩니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:68
msgid "Path of the cache folder."
msgstr "캐시 폴더의 경로입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:75
msgid "Normalize embeddings."
msgstr "임베딩을 정규화합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:81
msgid "Run encode() on multiple GPUs."
msgstr "여러 GPU에서 encode()를 실행합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:87
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:53
msgid "Keyword arguments to pass to the model."
msgstr "모델에 전달할 키워드 인수입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:93
msgid "Keyword arguments to pass when calling the `encode` method."
msgstr "`encode` 메서드를 호출할 때 전달할 키워드 인수입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:100
msgid "Instruction to use for embedding documents. Just for Instructor model."
msgstr "문서 임베딩에 사용할 지시사항입니다. Instructor 모델 전용입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:108
msgid "Instruction to use for embedding query. Just for Instructor model."
msgstr "쿼리 임베딩에 사용할 지시사항입니다. Instructor 모델 전용입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:147
msgid "HuggingFace Embeddings"
msgstr "HuggingFace 임베딩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:150
msgid "HuggingFace sentence_transformers embedding models."
msgstr "HuggingFace sentence_transformers 임베딩 모델입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:153
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:285
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:548
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:714
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:32
msgid "Model Name"
msgstr "모델 이름"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:158
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:290
msgid "Model name to use."
msgstr "사용할 모델 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:279
msgid "HuggingFace Instructor Embeddings"
msgstr "HuggingFace Instructor 임베딩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:282
msgid "HuggingFace Instructor embeddings."
msgstr "HuggingFace Instructor 임베딩입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:293
msgid "Embed Instruction"
msgstr "임베딩 지시사항"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:298
msgid "Instruction to use for embedding documents."
msgstr "문서 임베딩에 사용할 지시사항입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:301
msgid "Query Instruction"
msgstr "쿼리 지시사항"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:306
msgid "Instruction to use for embedding query."
msgstr "쿼리 임베딩에 사용할 지시사항입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:536
msgid "HuggingFace Inference API Embeddings"
msgstr "HuggingFace 추론 API 임베딩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:539
msgid "HuggingFace Inference API embeddings."
msgstr "HuggingFace 추론 API 임베딩입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:542
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:706
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:545
msgid "Your API key for the HuggingFace Inference API."
msgstr "HuggingFace 추론 API에 대한 귀하의 API 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:553
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:719
msgid "The name of the model to use for text embeddings."
msgstr "텍스트 임베딩에 사용할 모델의 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:659
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:703
msgid "The URL of the embeddings API."
msgstr "임베딩 API의 URL입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:665
msgid "The API key for the embeddings API."
msgstr "임베딩 API에 대한 API 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:672
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:186
msgid ""
"The real model name to pass to the provider, default is None. If backend is "
"None, use name as the real model name."
msgstr ""
"공급자에게 전달할 실제 모델 이름입니다. 기본값은 None입니다. 백엔드가 None인 "
"경우 이름을 실제 모델 이름으로 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:681
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:727
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:195
msgid "The timeout for the request in seconds."
msgstr "요청의 제한 시간(초)입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:692
msgid "OpenAPI Embeddings"
msgstr "OpenAPI 임베딩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:695
msgid "OpenAPI embeddings."
msgstr "OpenAPI 임베딩입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:698
msgid "API URL"
msgstr "API URL"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:711
msgid "Your API key for the Open API."
msgstr "Open API에 대한 API 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:722
msgid "Timeout"
msgstr "제한 시간"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:924
msgid "The GTE models are trained by Alibaba DAMO Academy, supporting Chinese."
msgstr "GTE 모델은 Alibaba DAMO Academy에서 학습되었으며, 중국어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:934
msgid "The GTE models are trained by Alibaba DAMO Academy, supporting English."
msgstr "GTE 모델은 Alibaba DAMO Academy에서 학습되었으며, 영어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:944
msgid ""
"The embedding model are trained by MokaAI, this version support English and "
"Chinese."
msgstr ""
"임베딩 모델은 MokaAI에서 학습되었으며, 이 버전은 영어와 중국어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:954
msgid ""
"The embedding model are trained by MokaAI, this version support Chinese."
msgstr "임베딩 모델은 MokaAI에서 학습되었으며, 이 버전은 중국어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:969
msgid "The embedding model are trained by HKUNLP, it support English."
msgstr "임베딩 모델은 HKUNLP에서 학습되었으며, 영어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:987
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:997
msgid "The embedding model are trained by OpenAI, it support English."
msgstr "임베딩 모델은 OpenAI에서 학습되었으며, 영어를 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:45
msgid "Max length for input sequences. Longer sequences will be truncated."
msgstr "입력 시퀀스의 최대 길이입니다. 더 긴 시퀀스는 잘립니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:173
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:333
msgid "The URL of the rerank API."
msgstr "재정렬 API의 URL입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:179
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:339
msgid "The API key for the rerank API."
msgstr "재정렬 API의 API 키입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:18
msgid "Chunk Manager Operator"
msgstr "청크 관리자 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:20
msgid " Split Knowledge Documents into chunks."
msgstr " 지식 문서를 청크로 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:24
msgid "Chunk Split Parameters"
msgstr "청크 분할 매개변수"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:27
msgid "Chunk Split Parameters."
msgstr "청크 분할 매개변수입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:35
msgid "Knowledge"
msgstr "지식"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:38
msgid "The knowledge to be loaded."
msgstr "로드할 지식입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:43
msgid "Chunks"
msgstr "청크"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:46
msgid "The split chunks by chunk manager."
msgstr "청크 관리자에 의해 분할된 청크입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:16
msgid "Query Rewrite Operator"
msgstr "쿼리 재작성 연산자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:19
msgid "Query rewrite operator."
msgstr "쿼리 재작성 연산자입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:22
msgid "Query context"
msgstr "쿼리 컨텍스트"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:22
msgid "query context"
msgstr "쿼리 컨텍스트"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:27
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:31
msgid "Rewritten queries"
msgstr "재작성된 쿼리"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:36
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:38
msgid "LLM Client"
msgstr "LLM 클라이언트"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:39
msgid "The LLM Client."
msgstr "LLM 클라이언트입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:42
msgid "Model name"
msgstr "모델 이름"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:47
msgid "LLM model name."
msgstr "LLM 모델 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:50
msgid "Prompt language"
msgstr "프롬프트 언어"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:55
msgid "Prompt language."
msgstr "프롬프트 언어."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:58
msgid "Number of results"
msgstr "결과 수"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:63
msgid "rewrite query number."
msgstr "쿼리 재작성 번호."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:212
msgid "Character Text Splitter"
msgstr "문자 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:217
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:428
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:830
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:873
msgid "Separator"
msgstr "구분자"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:220
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:431
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:833
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:876
msgid "Separator to split the text."
msgstr "텍스트를 분할하는 구분자."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:257
msgid "Recursive Character Text Splitter"
msgstr "재귀적 문자 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:271
msgid "Split text by characters recursively."
msgstr "문자를 기준으로 텍스트를 재귀적으로 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:336
msgid "Spacy Text Splitter"
msgstr "Spacy 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:341
msgid "Pipeline"
msgstr "파이프라인"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:344
msgid "Spacy pipeline to use for tokenization."
msgstr "토큰화에 사용할 Spacy 파이프라인."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:349
msgid "Split text by sentences using Spacy."
msgstr "Spacy를 사용하여 텍스트를 문장 단위로 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:399
msgid "Markdown Header Text Splitter"
msgstr "Markdown 헤더 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:404
msgid "Return Each Line"
msgstr "각 줄 반환"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:407
msgid "Return each line with associated headers."
msgstr "연관된 헤더와 함께 각 줄을 반환합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:412
msgid "Chunk Size"
msgstr "청크 크기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:415
msgid "Size of each chunk."
msgstr "각 청크의 크기입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:420
msgid "Chunk Overlap"
msgstr "청크 중첩"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:423
msgid "Overlap between chunks."
msgstr "청크 간의 중첩입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:436
msgid "Split markdown text by headers."
msgstr "Markdown 텍스트를 헤더로 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:825
msgid "Separator Text Splitter"
msgstr "구분자 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:838
msgid "Split text by separator."
msgstr "구분자를 기준으로 텍스트를 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:868
msgid "Page Text Splitter"
msgstr "페이지 텍스트 분할기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:881
msgid "Split text by page."
msgstr "페이지 단위로 텍스트를 분할합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:26
msgid "Query Rewrite"
msgstr "쿼리 재작성"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:29
msgid "Query rewrite."
msgstr "쿼리를 재작성합니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:35
msgid "The LLM model name."
msgstr "LLM 모델 이름입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:41
msgid "The llm client."
msgstr "LLM 클라이언트입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:44
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:47
msgid "The language of the query rewrite prompt."
msgstr "쿼리 재작성 프롬프트의 언어입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:88
msgid "Default Ranker"
msgstr "기본 순위 지정기"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:91
msgid "Default ranker(Rank by score)."
msgstr "기본 순위 지정기(점수별 순위 지정)."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:94
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:184
msgid "Top k"
msgstr "상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:97
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:187
msgid "The number of top k documents."
msgstr "상위 k개의 문서 수입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:178
msgid "CrossEncoder Rerank"
msgstr "CrossEncoder 재순위 지정"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:181
msgid "CrossEncoder ranker."
msgstr "CrossEncoder 순위 지정기입니다."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:190
msgid "Rerank Model"
msgstr "재순위 지정 모델"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:193
msgid "rerank model name, e.g., 'BAAI/bge-reranker-base'."
msgstr "재순위 지정 모델 이름, 예: 'BAAI/bge-reranker-base'."

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:196
msgid "device"
msgstr "장치"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:199
msgid "device name, e.g., 'cpu'."
msgstr "장치 이름, 예: 'cpu'."